蘋果印度陷入泥潭：二季度iPhone份額慘跌至只有1%

科技訊 蘋果手機因為價格過高，在印度市場找不到存在感。據外媒最新消息，一家市場研究公司的報告顯示，蘋果手機在印度市場份額已經跌到了史無前例的1%。

據美國科技新聞網站9to5mac報導，日前，科技市場研究公司Counterpoint發布了印度智能手機二季度市場報告，蘋果份額僅為1%。

該機構表示，蘋果二季度表現不佳，主要原因是產品發售戰略進行了調整。

這份報告顯示，三星電子和小米成為印度手機市場的兩大統治者，三星二季度獲得了29%的份額，重返第一名寶座。小米公司獲得29%，略遜於三星。

排在第三名和第四名的分別是中國廣東省的Vivo和OPPO，兩家公司份額在10%左右。

華為公司依靠榮耀品牌，在印度獲得了3%的份額，距離小米、OPPO和Vivo，存在比較明顯的差距。

在過去幾年中，華為公司忽視了印度智能手機市場，華為長期並未出現在前五名名單中，不過華為的追趕戰略起到了效果。之前一直名列前五的聯想集團，已經被華為取代了位置。

報告顯示，上述五大手機公司一共控制了印度超過八成的市場份額，印度手機市場也呈現出類似中國的高度集中化，弱小品牌生存越發困難，尤其是印度本土的手機廠商。

蘋果公司的份額太過微小，已經成為“其他廠商”中的一分子。

蘋果手機在印度市場的滑落，並不令人感到意外。

最近彭博社報導，今年上半年，蘋果在印度發售的智能手機還不到一百萬部，僅為中國公司的零頭。由於銷售不佳，蘋果印度公司的三位高管已經離職。

據報導，印度市場主流的手機價位在100美元到200美元，中國手機廠商也依靠這一價位的高性價比產品，迅速打開了印度市場，並且佔據優勢。

相比之下，蘋果新手機加上各種稅費，在印度的零售價格接近1000美元，這相當於十部安卓手機的價格。價格過高，脫離消費者購買力實際，這被認為是蘋果手機在印度失敗的主要原因。

對於一些鍾愛蘋果品牌的印度消費者，購買蘋果舊款機成為他們的最佳選擇。此前iPhone 5S在多次降價之後成為印度市場的爆款機，後來，印度消費者開始購買iPhone 6以及iPhone 6S。

蘋果曾計劃在印度銷售價格略微便宜的官方翻新機，但是遭到了印度政府的拒絕。

蘋果首席執行官庫克曾經訪問印度，並且表達了對開發印度手機市場的願望和信心，但是蘋果缺乏實際有效的舉動，沒有拉低印度市場的iPhone售價。

眾所周知的是，許多中國手機廠商在中國家鄉市場同時發售價格不菲的中高端手機，但是在印度主打高性價比的低端手機，推出的產品滿足了印度消費者的需求，小米等品牌也獲得了不少粉絲的支持。

過去輿論認為，在全球亞非拉市場，蘋果公司應該推出廉價iPhone爭奪市場。但是蘋果高管在接受媒體採訪時表示，公司不會推出廉價手機。

對於蘋果而言，維護品牌的高端形象，賺取不菲的品牌溢價，重要性甚於通過低端產品提高市場份額。

目前，蘋果委託緯創集團在印度班加羅爾的一座工廠組裝iPhone SE手機，但是據印度媒體報導，這款手機在印度的銷量並不火爆，消費者更願意以相同價格購買蘋果的大屏幕舊款機。

據韓國媒體報導，三星電子也開始吸取教訓，面對高端手機在印度空間有限，三星今年針對印度市場推出了多款高性價比的中低價位手機，直接針對小米公司的紅米系列。這些產品也挽回了三星的市場份額。

本月，三星電子開始在印度建設全世界規模最大的智能手機工廠，未來小米、OPPO、Vivo等對手還將面臨三星更大的競爭壓力。（綜合/晨曦）

窮西國家算把啦

成篇嘢都on9

蘋果本身都走中高價巿場⋯⋯你叫GUCCI 一折賣正價貨比你呀，賣倉底貨比你你又要臉好難搞喎

咖哩國有撚錢買iphone咩

問下印度佬啲中產以上用咩機先啦 一大堆窮閪 又唔似大陸咁追捧歐美貨

唔係喺印度開廠整se咩

其實肯整se2 就好好多

An俠又贏

相比之下，蘋果新手機加上各種稅費，在印度的零售價格接近1000美元，這相當於十部安卓手機的價格。價格過高，脫離消費者購買力實際，這被認為是蘋果手機在印度失敗的主要原因。

印度人用既an機先100美金一部

an機要最cheap可以更平

印度佬最愛小米

三星電子和小米成為印度手機市場的兩大統治者，三星二季度獲得了29%的份額，重返第一名寶座。小米公司獲得29%，略遜於三星。

29% vs 29%
略遜

所以小米先可以係印度搶到市佔
同埋香港唔會入咁平既電話

上年仲講緊iphone4架

人地賣一部個contribution margin = 你賣10 部， 洗同你講市佔率？

賣幾多唔重要， 最重要係佢可以cap 到幾多水

果邊好似普通人做幾個月都買唔到部

Apple唔肯配合政府預裝監控app你唔講
android一早跪低咗啦

佢佔1% 但利潤係10%

所以停左se2個plan

個app都痴膠花既，唔裝就上唔到網

apple 一早奶共，仲好意思講

GOOGLE無跪低過
ANDROID ASOP係OPEN SOURCE (你唔裝Google Framework 係唔洗錢)
如果跪只係D 廠跪

果到用2000-3000買部notebook都叫做「有錢」人士
我見youtube好多印度人買二手2008年IMac用已經好開心... 邊有錢買到iPhone